<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Posts on SDRM</title><link>https://blog.sdormeau.com/posts/</link><description>Recent content in Posts on SDRM</description><generator>Hugo -- 0.127.0</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Sat, 08 Jun 2024 15:57:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.sdormeau.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Back to Ubuntu</title><link>https://blog.sdormeau.com/posts/back-to-ubuntu/</link><pubDate>Sat, 08 Jun 2024 15:57:59 +0000</pubDate><guid>https://blog.sdormeau.com/posts/back-to-ubuntu/</guid><description>Après maintenant quelques mois consacrés au sport me voilà de nouveau dans la sphère apprentissage.
Je viens de recréer une VM Ubuntu 24.04 et cherche à nouveau les derniers outils tendance.
Atuin J&amp;rsquo;ai ainsi trouvé un utilitaire qui viens remplacer l&amp;rsquo;historique classique linux par une BDD sqlite, permettant d&amp;rsquo;obtenir des stats mais également d&amp;rsquo;avoir un historique beaucoup plus long et potentiellement le synchroniser entre différentes machines.
Cet utilitaire écrit en Rust se nomme Atuin.</description></item><item><title>Sveltekit &amp; compagnie 🧡</title><link>https://blog.sdormeau.com/posts/2023-10-16-sveltekit-n-co/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:30:56 +0200</pubDate><guid>https://blog.sdormeau.com/posts/2023-10-16-sveltekit-n-co/</guid><description>Maintenant que j&amp;rsquo;ai quitté Django, j&amp;rsquo;ai besoin de vous parler de Sveltekit.
En regardant une vidéo plutôt intérressante de Ben Davis j&amp;rsquo;ai décidé de tester un lot de nouvelles technologies qui semblent avoir une bonne synergie.
à savoir :
SvelteKit DrizzleORM Vercel PlanetScale SvelteKit 🧡✨ est-ce un Framework, est-ce un Toolkit ? je ne sais pas mais d&amp;rsquo;après wikipedia il est classé comme Framework Web. Il se base sur Svelte, un langage et Framework de composants et lui apporte tout un tas de fonctionnalités pour gérer les requêtes côté client ET côté serveur.</description></item><item><title>Goodbye Django 🫡</title><link>https://blog.sdormeau.com/posts/2023-10-04-goodbye-django/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 16:45:21 +0200</pubDate><guid>https://blog.sdormeau.com/posts/2023-10-04-goodbye-django/</guid><description>Réflexion Après avoir longtemps réfléchis, je me suis dis que construire une appli web rapidement c&amp;rsquo;est bien, mais dans un monde toujours plus concurrentiel, être capable de faire une app drivé par l&amp;rsquo;UX/UI est un gros avantage et quelque-chose qui e manquais avec django.
Svelte &amp;amp; SvelteKIT Traditionnellement (aka l&amp;rsquo;ancien monde), une application possède un front-end et un backend. Et en front-end il existe aujourd&amp;rsquo;hui des Frameworks ultra populaires comme React, Vue et Angular.</description></item><item><title>Rancher Desktop, an Alternative to Docker</title><link>https://blog.sdormeau.com/posts/2023-02-03-rancher-desktop-alternative-to-docker/</link><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 20:09:29 +0100</pubDate><guid>https://blog.sdormeau.com/posts/2023-02-03-rancher-desktop-alternative-to-docker/</guid><description>Nous avons récemment fait face à un problème de taille au sein de mon équipe : la façon par défaut de travailler avec docker sur une machine windows est d&amp;rsquo;installer Docker Desktop. Or cet outil nécéssite une licence payant pour les entreprises de plus de 250 employés.
Comment utiliser docker sur Windows sans passer par Docker Desktop ?
Le premier reflexe que j&amp;rsquo;ai eu a été d&amp;rsquo;installer Podman Desktop, une interface graphique accompagné d&amp;rsquo;un backend podman, une alternative à Docker que j&amp;rsquo;ai présenté dans l&amp;rsquo;article précédent.</description></item><item><title>Podman</title><link>https://blog.sdormeau.com/posts/2023-01-25-podman/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 20:31:12 +0100</pubDate><guid>https://blog.sdormeau.com/posts/2023-01-25-podman/</guid><description>Introduction Dans le cadre de mes fonctions je suis face a une nouvelle problématique : Docker Desktop est la solution &amp;ldquo;Ready to go&amp;rdquo; pour utiliser Docker sur une machine de développement.
Problème : ce logiciel nécéssite une licence pour les entreprises de plus de 250 salariés.
Il faut donc lui trouver un remplacement, et là il existe deux options :
installer Docker dans une sous machine linux WSL2 et faire plein de manipulation compliqués tester une solution alternative à Docker Podman Je suis donc parti dans la seconde direction.</description></item><item><title>CoreOS, gRPC et onedrive-backupper</title><link>https://blog.sdormeau.com/posts/2023-01-18-coreos-grpc-et-onedrive-backupper/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 18:48:25 +0100</pubDate><guid>https://blog.sdormeau.com/posts/2023-01-18-coreos-grpc-et-onedrive-backupper/</guid><description>CoreOS 🌱🐋 J&amp;rsquo;ai découvert hier CoreOS, c&amp;rsquo;est un système d&amp;rsquo;exploitation orienté container en rolling release. Qu&amp;rsquo;est-ce que ça veut dire ce charabiat ? Et bien une rolling release, c&amp;rsquo;est un OS qui est tout le temps à jour.
L&amp;rsquo;orientation container elle s&amp;rsquo;explique par quelque-chose de simple : il n&amp;rsquo;y a même pas de package manager (apt, pkg, snap, etc&amp;hellip;) installé par défaut ! On peut juste y faire tourner des container et configurer l&amp;rsquo;OS avant même de le booter.</description></item><item><title>Try Hard Django Partie 3 🐍</title><link>https://blog.sdormeau.com/posts/2023-01-15-try-hard-django-partie-3-/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 17:48:25 +0100</pubDate><guid>https://blog.sdormeau.com/posts/2023-01-15-try-hard-django-partie-3-/</guid><description>Partie 6 - Fichiers statiques Finalement la partie 6 du tutoriel django était assez simple, j&amp;rsquo;avais juste besoin de redémarrer le serveur. 😋
Partie 7 - Formulaire Dans cette partie, on plonge dans les formulaires et la customisation de la vue d&amp;rsquo;administration. on y découvre comment rajouter un champ de recherche search_fields, un filtrage sur la date list_filter, mais aussi, et le plus important : l&amp;rsquo;inlining.
Inlining L&amp;rsquo;inlining permet de créer des sous-objets d&amp;rsquo;un objet directement dans la même vue.</description></item><item><title>Try Hard Django Partie 2 🐍</title><link>https://blog.sdormeau.com/posts/2023-01-15-try-hard-django-partie-2-/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 10:34:12 +0100</pubDate><guid>https://blog.sdormeau.com/posts/2023-01-15-try-hard-django-partie-2-/</guid><description>Partie 5 Au deuxième jour de mon apprentissage je me suis concentré sur uniquement la partie 5 du tutoriel Django, pour cause ! Elle parle des Tests et observe donc un volume important.
Voilà ce que j&amp;rsquo;en retiens généralement :
Il faut écrire des tests, peut importe la quantité (mieux vaut trop que pas assez) Les débutants ne fonctionnent pas en TDD, mais il faut écrire des tests quand même Les tests c&amp;rsquo;est super pratique quand on est en équipe (pour ne pas casser le code du collègue et vice-versa) Et d&amp;rsquo;un point de vue plus &amp;ldquo;tech&amp;rdquo; :</description></item><item><title>Try hard Django - partie 1 🐍</title><link>https://blog.sdormeau.com/posts/2023-01-13-try-hard-django-partie-1-/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2023 16:32:07 +0000</pubDate><guid>https://blog.sdormeau.com/posts/2023-01-13-try-hard-django-partie-1-/</guid><description>Je reprend donc l&amp;rsquo;apprentissage de Django en accéléré. J&amp;rsquo;ai pu revoir les 4 première partie du tutoriel du site officiel.
Voici ce que j&amp;rsquo;ai pu revoir lors de ces 4 parties :
Partie 1 La commande python manage.py runserver , les vues de base et le routing via le fichier urls.py .avec la fonction path() qui relie un url à quelque-chose.
Partie 2 La deuxième partie s&amp;rsquo;ace autour de la définition des modèles dans models.</description></item><item><title>ChatGPT, Onedrive et Blog</title><link>https://blog.sdormeau.com/posts/2023-01-13-chatgpt-onedrive-et-blog/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2023 09:01:36 +0000</pubDate><guid>https://blog.sdormeau.com/posts/2023-01-13-chatgpt-onedrive-et-blog/</guid><description>Aujourd&amp;rsquo;hui j&amp;rsquo;ai découvert ChatGPT, un chatbot propulsé par une IA ultra puissante à qui on peut demander de générer du code dans n&amp;rsquo;importe quel langage !
Je m&amp;rsquo;en suis alors servi pour écrire un code dont je rêve depuis toujours : un script de backup vers onedrive.﻿ Et oui, tant qu&amp;rsquo;à payer un abonnement a 100 € par an pour un cloud, autant aussi y accéder aussi de manière programmatique !</description></item><item><title>Hello World n°36997, le blog reprend</title><link>https://blog.sdormeau.com/posts/2023-01-05-my-first-post/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 13:52:45 +0100</pubDate><guid>https://blog.sdormeau.com/posts/2023-01-05-my-first-post/</guid><description>Cet article n&amp;rsquo;est ni le premier ni le dernier, j&amp;rsquo;ai fait évoluer mon blog depuis le tout début de mes études, j&amp;rsquo;ai perdu les contenus précédents dans la bataille. Je me pose donc comme objectif la mise en place de backup redondant sur plusieurs sites afin de ne plus commettre cette erreur.
L&amp;rsquo;objectif premier de ce blog est d&amp;rsquo;ancrer les connaissances acquise à travers une restitution textuelle, et si par le passé je ne l&amp;rsquo;ai pas maintenu c&amp;rsquo;est probablement parce que l&amp;rsquo;objectif d&amp;rsquo;écrire tous les jours était trop grand.</description></item></channel></rss>